\documentclass[compress]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}

\mode<presentation>
{
  \usetheme{Wernigerode}
  %\AtBeginSubsection[]{}
}

\usepackage{debian-at}
\usepackage{debian-freebeer}

\title{Debian GIS}
\subtitle{GIS und OpenStreetMap mit Debian-Bordmitteln}

\author{Andreas Tille}
\institute{Debian}

\date{Chemnitz, 17. März 2013}
% http://chemnitzer.linux-tage.de/2013/vortraege/164
% Debian GIS ist ein «Pure Blend», das sich die Betreuung von Paketen
% zum Thema Geoinformationssysteme und OpenStreetMap zum Ziel gesetzt hat.
% Der Vortrag gibt einen Statusbericht des Projektes und zeigt auf, wo
% noch Hilfe gebraucht wird.

\newcommand{\twographs}[4]{\begin{tabular}{p{0.2\textwidth}@{}p{0.75\textwidth}}%
  \hbox to 0.2\textwidth{\hss\vbox to 0.45\textheight{\vfil \flushleft\tiny\bf #1 \vfil}} &
   \vbox to 0.45\textheight{\vss\includegraphics[width=0.75\textwidth,height=0.45\textheight]{#2}\vss\vss} \\[-4mm]
  \hbox to 0.2\textwidth{\hss\vbox to 0.45\textheight{\vfil \flushleft\tiny\bf #3 \vfil}\hfill} &
   \vbox to 0.45\textheight{\vss\includegraphics[width=0.75\textwidth,height=0.45\textheight]{#4}\vss} \\
 \end{tabular}%
}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \tableofcontents
\end{frame}


\section{Das Blends Konzept}

{
% This has no effect
\setbeamercolor{background canvas}{bg=white}
\setbeamercolor{normal text}{bg=red!12}
% this changes also bottom line as well as the following slides
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][top=white,bottom=white]
\FreeBeerDebianShort
\FreeBeerBlends%
{\vbox to 2ex{\vss\vbox to 1ex{\hbox to \hsize{\small GIS Anwendungen in Debian\hfill}}\vfill}}
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][top=blue!20!black,bottom=blue!90!yellow]
}

\begin{frame}
%  \frametitle{Cover more workfields}
%\animate<1-9>
\animate<1-4>
\begin{picture}(80,80)
  \put(130,60){\makebox(80,80)[t]{%\vbox to 0.5\textwidth{\vfill%
                                  %\vbox to 0pt{%
                                  %\fbox{%
                                  \mbox{%
                                    \includegraphics<1>[width=\textwidth]{diffusion/diff01_i}%
                                    \includegraphics<2>[width=\textwidth]{diffusion/diff04_i}%
                                    \includegraphics<3>[width=\textwidth]{diffusion/diff07_i}%
                                    \includegraphics<4>[width=\textwidth]{diffusion/diff10_i}%
                                    \includegraphics<5>[width=\textwidth]{diffusion/diff15_i}%
                                    %\includegraphics<2>[width=\textwidth]{diffusion/diff02}%
                                    %\includegraphics<3>[width=\textwidth]{diffusion/diff03}%
                                    %\includegraphics<4>[width=\textwidth]{diffusion/diff04}%
                                    %\includegraphics<5>[width=\textwidth]{diffusion/diff05}%
                                    %\includegraphics<6>[width=\textwidth]{diffusion/diff06}%
                                    %\includegraphics<7>[width=\textwidth]{diffusion/diff07}%
                                    %\includegraphics<8>[width=\textwidth]{diffusion/diff08}%
                                    %\includegraphics<9>[width=\textwidth]{diffusion/diff09}%
                                    %\includegraphics<10>[width=\textwidth]{diffusion/diff10}%
                                    %\includegraphics<11>[width=\textwidth]{diffusion/diff11}%
                                    %\includegraphics<12>[width=\textwidth]{diffusion/diff12}%
                                    %\includegraphics<13>[width=\textwidth]{diffusion/diff13}%
                                    %\includegraphics<14>[width=\textwidth]{diffusion/diff14}%
                                    %\includegraphics<15>[width=\textwidth]{diffusion/diff15}%
                                   }%
                                  %}%
                              %\vss}%
                              }}
  \put(37,75){\makebox(0,0)[t]{DebiChem}}
  \put(30,0){\makebox(0,0)[t]{Debian Edu}}
  \put(155,140){\makebox(0,0)[t]{Debian Med}}
  \put(300,60){\makebox(0,0)[t]{Debian Science}}
  \put(270,10){\makebox(0,0)[t]{Debian Jr}}
  \put(280,-50){\makebox(0,0)[t]{Debian Multimedia}}
  \put(70,-70){\makebox(0,0)[t]{Debian GIS}}
\end{picture}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Der Name}
  \begin{itemize}
    \item \flqq{\em Debian Internal Projects}\frqq\ wurde
    \item \flqq{\em Custom Debian Distributions}\frqq\  \RightArrow total mißverständlich
    \item DebConf 2008 \flqq{\em Debian Internal Solutions}\frqq???
    \item Leute tauchten auf zum einzigen Zweck des
          \link{http://www.linguee.de/deutsch-englisch/uebersetzung/fahrradschuppen.html}{Fahrradschuppenstreichens}
          % \link{https://en.wiktionary.org/wiki/bikeshedding}{Fahrradschuppenstreichens}      %  FIXME: Link -> de
    \item Schließlich \flqq{\em Debian Blends}\frqq\ kurz \flqq{\em Blends}\frqq
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Ähnliche Strukturen in anderen Distributionen}
  \begin{itemize}
    \item \link{http://fedoraproject.org/wiki/Geo_Spin}{Fedora Geo Spin}
    \item OpenSuSE ???
    \item Ubuntu ???
    \item \link{http://www.freebsd.org/ports/geography.html}{FreeBSD Ports: Geography}
    \item[\MyBigRightArrow] \goal{Debian GIS größte Anzahl Paketierer \\ und größte Anzahl von Paketen}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Zweck von Blends}
  \begin{itemize}
    \item Auf ein spezielles Thema aufmerksam machen
    \item Nutzer des spezifischen Interessengebiets für Debian gewinnen
    \item Zusammenarbeit von Nutzern \& Entwicklern mit Hilfe von Debian fördern (vermittelt durch das Blends Team)
    \item[] \goal{Ein Blend ist eine Möglichkeit, Debian in \\
                  einem speziellen Bereich populär zu machen}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Blends Werkzeuge und Formalismen}
  \begin{itemize}
    \item Erzeugen von Metapaketen anhand sogenannter Tasksfiles (\package{blends-dev})
    \item Websentinel (\link{http://blends.alioth.debian.org/gis/tasks}{Themen-}
          und \link{http://blends.alioth.debian.org/gis/bugs}{Fehler}seiten)
          basierend auf Tasksfiles
    \item Unterteilung der DDPO-Seiten entsprechend der Themengebiete
      \begin{itemize}
          \item \link{http://qa.debian.org/developer.php?login=pkg-grass-devel@lists.alioth.debian.org&ordering=3}{GIS allgemein}
          \item \link{http://qa.debian.org/developer.php?login=pkg-osm-maint@lists.alioth.debian.org&ordering=3}{OSM spezifisch}
      \end{itemize}
    \item \link{http://wiki.debian.org/UltimateDebianDatabase}{UDD} wird für Websentinel benutzt und wurde für Blends Zwecke um Information angereichert
          %(NEW, prospective packages in VCS, upload + bugs statistics)
    \item Ausstehend: Dokumentation der Regeln im Team ("`policy"') \link{http://debian-med.alioth.debian.org/docs/policy.html}{analog zu anderen Projekten}
    \item Empfehlung: \link{http://wiki.debian.org/DebianMed/MoM}{Mentoring of Month}
    \item Im Fall wissenschaftsrelevanter Pakete: Zitierungen
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Das Debian GIS Team}

\begin{frame}
  \frametitle{Beteiligung auf der Debian GIS Mailingliste}
  \vspace*{-5mm}
  \begin{center}
   \includegraphics[width=\textwidth,height=0.9\textheight]{authorstat_debian-gis}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Uploaders von Debian GIS}
  \twographs
	{Debian GIS}{uploaders_debian-gis}
	{Pkg OSM}{uploaders_pkg-osm}
\end{frame}
  
\begin{frame}
  \frametitle{Debian GIS Entwicklerdiskussion}
  \twographs
	{Debian GIS}{authorstat_pkg-grass-devel}
	{Pkg OSM}{authorstat_pkg-osm-maint}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{In Debian GIS behobene Fehler}
  \twographs
	{Debian GIS}{bugs_debian-gis}
	{Pkg OSM}{bugs_pkg-osm}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Beiträge zum Versionskontrollsystem}
  \twographs
	{Debian GIS}{commitstat_pkg-grass}
	{Pkg OSM}{commitstat_pkg-osm}
\end{frame}


\section{Ausgewählte Pakete}

\begin{frame}
  \frametitle{GRASS}
  \begin{itemize}
    \item Geographic Resources Analysis Support System
    \item {\em Das} freie geographische Informationssystem
    \item Geodatenanalyse, Bildverarbeitung, Produktion von
          Graphiken und Karten, räumliche Modellierung
    \item Genutzt in akademischen und kommerziellen Anwendungen weltweit
    \item Bedienung stark script-/kommandozeilenlastig
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{QGIS}
  \begin{itemize}
    \item Quantum GIS
    \item Analyse und Visualisierung von Geodaten
    \item Bearbeitung von Shapefile Daten
    \item Unterstützt PostGIS
    \item Entwurf von Karten
    \item Anzeige verschiedener Geoformate
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{GPSPrune}
  \begin{itemize}
    \item Originalname: prune
    \item Visualisieren, Bearbeiten, Umwandeln und Verwerfen von GPS-Daten
    \item Spielen mit GPS-Daten nach der Reise
    \item Anzeige auf OSM Kartendaten
    \item Bereinigung unerwünschter Punkte vor Upload nach OSM
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{JOSM}
  \begin{itemize}
    \item (der wohl meistgenutzte) Editor für OpenStreetMap
    \item Es gibt Nutzer, die auf "`JOSM aus SVN"' schwören und Paketierung für überflüssig halten
    \item[\RightArrow] muß jeder selbst entscheiden
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{QLandkarteGT}
  \begin{itemize}
    \item GPS Kartierung (GeoTiff und Vector) und GPS-Verwaltung
    \item Nachfolger von QLandkarte
    \item Treiber für Garmingeräte im Paket qlandkartegt-garmin
    \item Sehr hilfreich zum Testen selbsterstellter Garmin Karten
    \item Frontend zu den GDAL-Werkzeugen
    \item Anwendertauglich wegen einfacher Nutzerführung
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Diverse OSM server tools (wahllose Beispiele)}
  \begin{description}
     \item[tilecache]        web map tile caching system
     \item[tilelite]         lightweight Mapnik tile-server
     \item[tilestache]       map tiles caching system
     \item[libjs-openlayers] JavaScript library for displaying map data in web browsers
     \item[osmjs]            osmium-based Javascript framework für OSM Daten
     \item[libjs-leaflet]    JavaScript library for mobile-friendly interactive maps
  \end{description}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Links, Kontakte}
  \begin{itemize}
    \item \link{http://wiki.debian.org/DebianGis}{Wiki}
    \item \link{http://blends.alioth.debian.org/gis/tasks/packagelist}{komplette Paketübersicht}
    \item \link{http://blends.alioth.debian.org/gis/tasks/}{einzelne Themengebiete}
    \item \link{http://wiki.debian.org/DebianGis/LiveImages}{Live Images}
    \item \link{http://pkg-grass.alioth.debian.org/debiangis-status.html}{Package thermometer}
    \item \link{http://lists.debian.org/debian-gis/}{Mailing Liste}
    \item \link{irc://irc.debian.org/debian-gis}{\#debian-gis on irc.debian.org (OFTC)}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Fazit}
  \begin{itemize}
    \item Zahlreiche GIS Applikationen für Debian paketiert
    \item Maintainer leisten hochwertige technische Arbeit
    \item Außenwirkung (Vorträge, Infos) leider nahezu nicht vorhanden
    \item Blends Strategie versucht das zu bessern
    \item Team festigen (pkg-grass + pkg-osm)
    \item Gewinnen neuer Teammitglieder
    \item Gemeinsame Sprints
    \item[\MyBigRightArrow] \goal{Tue Gutes und rede darüber}
  \end{itemize}
\end{frame}

\input blends2-end-de.tex
\end{document}

